見啲南亞細路成日周街打板球，威力又大，真係好危險。

球板的板面（blade） 是一塊有正反兩面的木板，正面也就是擊球面很平坦，背面在中央有突脊，球板正中央經常擊球的部分木料加厚。球板尾部連接一個圓柱形的球板手柄（handle），有點類似於 網球球拍，通過不同的接頭將兩部分連接起來。球板末端接近球柄的部分被稱作球板肩（shoulders），球拍底部被稱為球板尖（toe）。[1] 板球拍傳統上是由柳木製成，尤其是由一種俗稱為板球拍柳的白柳樹製成（Salix alba var. Caerulea），然後用生亞麻油（未煮過）進行處理。亞麻油有保護作用。這種被處理過的木材韌性極強並且耐衝擊、在板球的高速撞擊下也不會明顯變形，同時它的重量也很輕。手柄與球板連接處採用木材彎曲設計。這一設計是由查爾斯·理查森——布魯內爾的學生和塞文鐵路隧道的總工程師在19世紀80年代首創的。[1]

板球用球的中心是軟木球，外面緊密纏繞了數層細繩，最外層是用皮革包裹，並用輕微凸起的縫合線縫合。成年男性使用的板球重量必須在5.5至5.7盎司（155.9至163.0克）之間，其周長應在8又13/16至9英寸（224至229毫米）之間。女性和青年使用的球則較小。

真心，啲細路周街打真係好危險

比個波打中都幾痛下

我棒球隊

如果識用力，打中頭腦震盪
打到腳都會跑唔到一陣

Btw 我地港隊以前try out過
射程平均有70-80米
所以好危險 千奇唔好對住狗宿玩棒球木球